\chapter{Especificación de requerimientos}

	\section{Introducción}
	El presente documento tiene como propósito definir las especificaciones
	funcionales y no funcionales para el desarrollo de una biblioteca de
	software que proveerá implementaciones de técnicas de registración, fusión
	y relleno de huecos de mallas tridimensionales.

	\section{Descripción}
		Se dispone de un sistema cámara-superficie giratoria, cuyas posiciones
		se encuentran fijas en el espacio y el eje de giro de la superficie se
		encuentra alineado con el eje vertical del dispositivo de captura.
		El objeto de interés se ubicará sobre la superficie giratoria, y se
		realizarán capturas a intervalos de giro regulares
		hasta totalizar una vuelta completa (360\textdegree).

		A partir de estas suposiciones, se desarrollarán algoritmos de
		registración de las capturas parciales,
		fusión de las mallas resultantes
		y relleno de huecos para conseguir una superficie cerrada.

		Las entradas serán nubes de puntos con valores de posición (x,y,z).
		No se dispondrá de información de textura, normales o conectividades.

		Como salida se tendrá una superficie cerrada triangulada.

		\subsection{Interfaces con software}
			Se utilizará la \emph{Point Cloud Library} (PCL)
			para realizar las operaciones sobre las mallas y nubes de puntos.
			Debido a esto, se utilizará el lenguaje de programación C++.

		%Volar, mandar todo a requerimientos
		%\subsection{Funciones del producto}
		%	Registración de mallas:
		%		El usuario dispondrá de funciones para
		%		determinar la transformación que lleve una malla
		%		a su alineación en el espacio de otra.

		%	Métricas:
		%		El usuario dispondrá de funciones para
		%		la obtención de métricas que le permitan
		%		evaluar el resultado de una registración

		%	Corrección de bucle:
		%		El usuario dispondrá de funciones para
		%		corregir el error propagado durante la registración.

		%	Reconstrucción de la superficie:
		%		El usuario dispondrá de funciones para
		%		obtener una triangulación a partir de mallas alienadas.

		%	Relleno de huecos:
		%		El usuario dispondrá de funciones para
		%		estimar la superficie en zonas carente de datos observados.

		\subsection{Suposiciones}
		%Se tiene un ambiente controlado, es la forma de trabajo diseñada
			El ángulo máximo entre dos mallas no podrá exceder los 60\textdegree.

			La cámara no se encontrará demasiado elevada respecto a la
			superficie giratoria. En ningún caso deberá superar el punto más alto del objeto.

	\section{Requerimientos funcionales}
		El sistema deberá proveer las siguientes funcionalidades:

		\Requerimiento
			{Outliers}
			{Se debe disponer de funciones para la detección y eliminación de
			puntos considerados outliers.}

		\Requerimiento
			{Registración Inicial}
			{Se debe disponer de funciones que dadas dos mallas calculen una
			transformación que las acerque lo suficiente como para poder
			utilizar luego ICP.}

		\Requerimiento
			{Área solapada}
			{Se debe disponer de funciones que establezcan los puntos en común (o una buena
			aproximación) entre dos mallas ya alineadas burdamente.}

		\Requerimiento
			{Métricas}
			{Se debe disponer de funciones para evaluar la calidad de una registración.}

		\Requerimiento
			{Corrección de bucle}
			{Se debe disponer de funciones para corregir el error propagado durante la registración
			una vez que se haya realizado una vuelta con las capturas.}

		\Requerimiento
			{Combinación de nubes}
			{Se debe disponer de funciones para ajustar los puntos y sus normales según la
			información de cada malla de donde provengan.}

		\Requerimiento
			{Triangulación}
			{Se debe disponer de funciones para obtener una triangulación dada una nube de puntos tridimensional.}

		\Requerimiento
			{Relleno}
			{Se debe disponer de funciones para lograr que una triangulación sea cerrada. Se
			estimará una superficie en las zonas donde se carezca de
			información.}

	\section{Requerimientos no funcionales}
		Si bien no se busca una ejecución en tiempo real de los algoritmos,
		éstos deberán correr en una PC estándar en tiempo de minutos.

		El consumo de memoria no deberá ser muy elevado.


		El producto desarrollado estará destinado a utilizarse en los sistemas
		operativos Windows y Linux
