\chapter{Módulo de rellenado de huecos}
	%Poisson
	La clase pcl::Poisson provee algoritmos de reconstrucción basados en %cite Poisson surface reconstruction
	siendo el principal parámetro la profundidad del octree utilizado,
	impactando directamente en la resolución de la malla resultante.


	Se transforma el problema en una ecuación de Poisson
	\[\Delta\chi \equiv \nabla \cdot\nabla\chi = \nabla \vec{n}\]

	Se realiza una discretización del dominio mediante un octree, ya que sólo
	interesa la solución de la función en la proximidad de la superficie a
	reconstruir.
	Luego se definen funciones de soporte local que aproximen una gaussiana.

	Una vez resuelto el problema en el dominio, se extrae la isosuperficie mediante una variante de marching cubes.

	Como resultado se tendrá una malla triangular que no presenta huecos.


	%mi método
	%ver paper
	advancing front
	Definir isla
	Eliminar islas

	Dado un boundary a rellenar
		Buscar los segmentos que generen el menor ángulo
		caso $\alpha < 75$
			unir los extremos
		$\alpha < 1354$
			agregar un punto en la bisectriz
		$\alpha < \pi$
			agregar un punto en un tercio del ángulo
		$\alpha \geq \pi$
			no debería ocurrir

		Verificar que el nuevo punto no caiga muy cerca de otro ya existente
		En ese caso usar el existente
			Dividir el boundary en dos, procesar cada sección de forma independiente.

		De esta forma se tiene un frente que avanza desde el contorno hacia adentro, terminando por encontrarse con un frente opuesto y cerrando el hueco.


	Ubicación del nuevo punto
		Una vez determinado los tres puntos que definen el menor ángulo: 
			$\theta = \widehat{PCN}$

		se define el plano $\alpha$ mediante los tres puntos.
		se crea un nuevo punto Q sobre $\alpha$, ubicado en la bisectriz del ángulo, a una distancia step de C
		se define el plano $\beta$ como aquel cuya normal es el promedio de las normales de los tres puntos y pasa por el promedio de los tres puntos
		\[
		O = \frac{P+C+N}{3}
		n = \frac{P_n + C_n + N_n} {|P_n + C_n + N_n|}
		\]

		se proyecta Q en $\beta$

		`step' es constante en todo el proceso, siendo el promedio de las longitudes de los segmentos que forman el contorno del hueco


		Con este método se pueden rellenar agujeros pequeños, obteniéndose una malla bastante regular.
		Sin embargo, debido a la localidad con la que se generan nuevos puntos, el frente puede diverger o pretender unirse a puntos que no forman parte del contorno del hueco, perdiendo la propiedad de manifold
